G20峯會 大和解還是大對罵（周光暉） - 周光暉

G20峯會 大和解還是大對罵（周光暉） - 周光暉

本月國際活動多籮籮。已舉行的有本周日的一戰結束100周年紀念活動，本周舉行的亞太經合組織年會，以及月底舉行的G20峯會及一連串外長、財長及商務部長等預備會議。其中，G20峯會會在11月30日至12月1日舉行，萬眾期待是習近平及特朗普會否單獨見面，及如見面的話中美的貿易戰會否有轉機？

特朗普處事作風朝令夕改、變幻莫測，在這方面旁人對峯會結果作任何揣測都是嘥氣的。然而，有關的外長會議、財長會議及商務部長會議等前哨會議業已陸續展開，這是國際慣例。

基於以下因素，我個人的觀察是聚焦於特習峯會的前提下亦已添加了近期其他G20成員國會帶出來以下的課題及因素：

一、美國中期選舉共和黨失去眾議院控制權引伸的煩躁新局面，相當程度上特朗普政府需要眾議院通過的法案會成為跛腳鴨；二、民主黨控制的眾議院會加劇「通俄門」及對特朗普個人及施政的攻擊；三、繼續撤換「被不管用」的幕僚會影響特的處事態度；四、法國總統馬克龍已開口建議的歐洲防衞軍會令兩人無言以對；五、如特朗普再追討北約軍費時歐盟領導會支吾以對；六、8至10月由加關稅前急付貨引起的額外中美貿易順差會進一步刺激談判神經。

以上的因素都是添加在已攤牌的貿易戰因素之上。因此，本人預測是次高峯會不會有突破。在多種僵硬氣氛籠罩下，應守的是大事不宜，讓這個年度例會輕描淡寫，沒有期望地度過。這過去亦發生過的，因G20已不是甚麼一回事。

周光暉

上一則
上一則
中共撕毀國際條約必有惡果 (黃世澤)

下一則
歡迎投稿